\section{Agradecimientos}
\subsection{Hoyos Estrada Edgar Omar}
\begin{itemize}
    \item A mis padres, Patricia Estrada Nolasco y Carlos Ernesto Hoyos Ibarra, por que su dedicación 
    roza los límites de la poesía. Sus palabras, su apoyo y su amor me constituyen.
    \item A mi hermana, Jocelyn Desireé Hoyos Estrada, por que he visto la pasión en su ojos cuando 
    hace lo que ama, y me recuerda por qué amo lo que hago. Su compañía en mis noches en vela y su 
    alegría me han acompañado en cada paso que he dado en esta carrera.
    \item A mi compañera de TT y amiga, Joscelyn Meztli López Zaragoza, por que de ella aprendí forzar 
    mis límites, a siempre buscar una alternativa, a superar el conformismo.
    \item A mi familia, por siempre depositar su confianza en mi, por sus elogios y por esos grandes 
    momentos que sólo la familia puede brindar.
\end{itemize}
\subsection{López Zaragoza Joscelyn Meztli}
\begin{itemize}
\item Le agradezco a mi mamá  Patricia Zaragoza González por ser un ejemplo a seguir y me a enseñado
que con la tenacidad es posible lograr cualquier reto que me proponga,
por estar conmigo en cualquier situación siempre animandome con sus palabras
un abrazo o un helado.Por confiar en mi.
\item A mi papá  Enrique López Guzmán por ser siempre mi inspiración de no 
tener miedo a intentar lo desconocido por estar conmigo en mis pasiones
de la vida como la natación por preparame un cena cuando más estado cansada.
\item  Para mi hermana Diana Alejandra López Zaragoza por siempre contar con sus palabras
o regaños para hacerme reaccionar cuando estoy perdiendo el camino,por su cariño incondicional
y hacerme reir hasta en los momentos más tristes o difíciles.
\item A mi primo Erick Angeles Zaragoza por inspirarme estudiar ingeniería por ser un hermano para mi
y motivarme a realizar retos.
\item A Misael Arturo Alanis por ser un gran amigo y siempre compartirme su conocimiento y contar
con su apoyo en cualquier momento por hacerme creer en mis habilidades.
\item  A Edgar Omar Hoyos Estrada por ser un gran compañero de equipo y amigo por vivir este
gran reto de la vida que es el trabajo terminal.
\end{itemize}

